內置 007 特務裝置 Aston Martin DB5 Goldfinger 限量版交付

英國車廠 Aston Martin 在兩年前宣佈，將會把 1964 年經典 007 電影《Goldfinger》內，特務占士邦的座駕 DB5 重新復刻推出。這款名叫 DB5 Continuation 的限量版戰車只會生產 25 部，最特別之處是將電影中出現過的特務裝備全部還原。

Aston Martin 找來 007 電影的製作公司 Eon Productions，還有長期為電影統籌特技部分的 Chris Cotbould 去將特務裝備重現。日前 Aston Martin 負責這個項目的 Heritage 部門表示，首部 DB5 Continuation 終於順利在英國的紐波特廠房完工。

這部 DB5 Continuation 跟 56 年前一樣，完全以人手製作，共花了工匠們約 4,500 個小時才完成。電影中出現過的細節，例如兩支機關槍從車頭燈彈出、旋轉式車牌、車尾噴煙和噴油、伸出的防彈鋼板等，以至車廂內的電話、中控台的雷達顯示屏幕、隱藏在波棍將乘客座彈出的按鈕等，全部都如實呈現，而且還能夠如電影般運作。雖然每部 DB5 Continuation 售價高達 270 萬英鎊，但據說 25 部已經一早被搶購一空，隨著首部順利出廠，其他的亦會陸續交付予已訂購的客戶。